【A1要聞】民陣擬增10地步點反制警方 7.1上街打游擊「 一定玩串佢」

面對警方用盡方法力阻民陣以銅鑼灣東角道作今年7.1遊行起步點，民陣昨向公眾集會及遊行上訴委員會提出上訴，希望推翻警方逼民陣以維園草坪起步的決定，委員會雖最終裁定民陣敗訴，但據悉民陣已有反制策略，包括私下與參加遊行團體在銅鑼灣及灣仔定出最少10個集合點，以游擊戰方式集結群眾中途加入遊行。多個政團亦向本報表明，7.1當日不會在維園草坪起步，會與支持者在銅鑼灣多個地點自行起步，呼籲警方到時不要阻攔。

記者：林俊謙 張文鈴
民陣昨向公眾集會及遊行上訴委員會就警方要民陣以維園草坪作7.1遊行起步點提出上訴。委員會主席彭鍵基在聆訊期間要求民陣澄清，傳媒報道7.1遊行有關「公民抗命」的說法。遊行申請人、民陣副召集人區諾軒表示，「從頭到尾公民抗命都唔係主辦方所想」，正因如此才提出上訴；代表民陣律師再提出，民陣要求以銅鑼灣東角道為遊行起點，全因維園有慶祝回歸活動，容易與持相反意見人士起衝突。對於委員詢問民陣今次申請遊行人數估計只有3,000人，區承認近年是本港民主運動低潮，估計遊行人數比以往少。
料維園出發人數極少

不過港島總區高級警司（行動）謝名揚堅持，據過往紀錄，參與遊行市民人數至少過萬，東角道不能容納這麼多人，而且憂慮東角道附近有多幢唐樓，有機會發生高空擲物傷及市民。委員會聽取雙方理據後，彭鍵基宣佈委員會一致裁定維持警方要求於維園草坪出發決定。
民陣雖對上訴失敗感失望，但據本報獲悉敗訴也在民陣計算之內，並已擬備反制策略。據了解其中一個策略就是用「打游擊」方式反制警方以維園作起點，民陣於7.1當日除不會安排市民及團體由維園草坪出發，改為私下呼籲不同民陣團體，在銅鑼灣和灣仔近10個不同地方集結，如銅鑼灣希慎廣場外的行人專用區，再以中途加入方式「打游擊」參加遊行，以向警方無理限制港人遊行自由表達不滿。有民陣中人更直言，屆時在維園草地出發的人數將會極少，「我哋一定最少人出呢個草坪，然後一定玩串佢，因為今次警方咁樣硬塞啲位畀我哋，接受咗等於以後都係咁，咁係非常不理想」。
政黨炮轟警安排離譜

據知不少參加遊行團體已向民陣表明，不會到維園集合起步，但他們會選擇哪處作起步點仍未有決定，有民陣中人更稱，到時各團體起步點「可能會分到好散，等差人阻唔到（中途加入）」。工黨主席郭永健接受本報查詢時表示，暫未決定加入遊行位置，但一定會在維園草地以外地方加入遊行，以對警方無理限制表達不滿，「因為警方喺成件事嘅安排好離譜」。
民主派議員朱凱廸表示，巿民有權中途加入遊行，他如去年一樣先在灣仔擺設街站，再中途參與遊行。人民力量議員「慢必」陳志全則指，過去人民力量都會派人在遊行起點開始遊行，今年則會直接在銅鑼灣擺設街站，再中途加入遊行，以示向警方安排的不滿。
民陣副召集人洪俊毅在上訴委員會開會後表示，民陣會以最低限度滿足不反對通知書，只會安排必要的團體進入維園中央草坪，其他市民可以沿途加入。他續指，沿途加入在過往多年都有發生，警務處處長盧偉聰指或涉非法集會的說法是恐嚇市民，認為市民應可按習慣在沿途加入，不希望市民在東角道和警方起衝突。區諾軒則指，社會上很多時聚焦遊行路線，但認為應關注其他事情，例如政治、學生組織不出席遊行等問題。

我應該會係 SOGO 或 渣甸街加入

民陣有咩用？

貪曾同瓦存兄都曾經話會玩大佢

邊度出發都好
嗰日記得帶夠現金
信用卡，八達通，EPS一概都唔收

上面幾條柒頭會去？